[
	{
		"id":1,
		"question":"Qui a dit 'Le sort en est jeté' (Alea jacta est) ?",
		"propositions": [
			"Napoléon",
			"Jules César",
			"Staline"
		],
		"response": 1
	},
	{
		"id":2,
		"question":"Quel cinéaste à réalisé 'Parle avec elle' et 'Volver' ?",
		"propositions": [
			"Woody Allen",
			"Pablo Trapero",
			"Pablo Almodovar"
		],
		"response": 2
	},
	{
		"id":3,
		"question":"Dans quelle ville italienne se situe l’action de la pièce de Shakespeare 'Roméo et Juliette' ?",
		"propositions": [
			"Milan",
			"Vérone",
			"Rome"
		],
		"response": 1
	},
	{
		"id":4,
		"question":"Par quel mot désigne-t-on une belle-mère cruelle ?",
		"propositions": [
			"Une chenapan",
			"Une godiche",
			"Une marâtre"
		],
		"response": 2
	},
	{
		"id":5,
		"question":"Qui était le dieu de la guerre dans la mythologie grecque ?",
		"propositions": [
			"Arès",
			"Hermès",
			"Hadès"
		],
		"response": 0
	},
	{
		"id":6,
		"question":"Dans quel sport s’est illustré Bjorn Borg ?",
		"propositions": [
			"Football",
			"Golf",
			"Tennis"
		],
		"response": 2
	},
	{
		"id":7,
		"question":"Quel est le nom de la mascotte de l’Euro 2016 ?",
		"propositions": [
			"Super Victor",
			"Goalix",
			"Driblou"
		],
		"response": 0
	},
	{
		"id":8,
		"question":"Face à quel joueur Yannick Noah a-t-il remporté Roland-Garros en 1983 ?",
		"propositions": [
			"Mats Wilander",
			"Ivan Lendl",
			"John McEnroe"
		],
		"response": 0
	},
	{
		"id":9,
		"question":"Quel est le nom du plus jeune vainqueur de Roland-Garros ?",
		"propositions": [
			"Rafael Nadal",
			"Michael Chang",
			"André Agassi"
		],
		"response": 1
	},
	{
		"id":10,
		"question":"Quel est le record du monde masculin du saut à la perche ?",
		"propositions": [
			"6m05",
			"6m11",
			"6m16"
		],
		"response": 2
	},
	{
		"id":11,
		"question":"De quel pays, les Beatles sont-ils originaires ?",
		"propositions": [
			"Angleterre",
			"Etats-Unis",
			"Irlande"
		],
		"response": 0
	},
	{
		"id":12,
		"question":" Dans quelle émission télé, le groupe Fréro Delavega s’est-il fait connaître ?",
		"propositions": [
			"Nouvelle Star",
			"The Voice",
			"Star Academy"
		],
		"response": 1
	},
	{
		"id":13,
		"question":"Qui était le chanteur mythique du groupe Nirvana ?",
		"propositions": [
			"Ian Curtis",
			"Bono",
			"Kurt Cobain"
		],
		"response": 2
	},
	{
		"id":14,
		"question":"Dans quel groupe de musique Roger Waters, David Gilmour, Syd Barrett ont-ils joué ?",
		"propositions": [
			"Offspring",
			"Pink Floyd",
			"Coldplay"
		],
		"response": 1
	},
	{
		"id":15,
		"question":"Qui est la mère de David Hallyday ?",
		"propositions": [
			"Sylvie Vartan",
			"Nathalie Baye",
			"Michèle Torr"
		],
		"response": 0
	},
	{
		"id":16,
		"question":"Sur quelle île se trouve la Statue de la Liberté ?",
		"propositions": [
			"Ellis Island",
			"Liberty Island",
			"eMule Island"
		],
		"response": 1
	},
	{
		"id":17,
		"question":"Où siège la Cour de Justice de l’Union européenne ?",
		"propositions": [
			"Amsterdam",
			"Maastricht",
			"Luxembourg"
		],
		"response": 2
	},
	{
		"id":18,
		"question":"Quel pays a pour capitale Sofia ?",
		"propositions": [
			"Bulgarie",
			"Ukraine",
			"Biélorussie"
		],
		"response": 0
	},
	{
		"id":19,
		"question":"Dans quel pays est enclavée la République de Saint-Marin ?",
		"propositions": [
			"L'Autriche",
			"La Suisse",
			"L'Italie"
		],
		"response": 2
	},
	{
		"id":20,
		"question":"Combien y a-t-il de départements français ?",
		"propositions": [
			"99",
			"100",
			"101"
		],
		"response": 2
	}
]